\section*{Задача 1104}
Найти общее решение дифференциального уравнения:
$$(1 - x)y'' - 2y' + y = 0$$

\begin{solution}
   Решим задачу методом рядов.

   1) Предположим, что решение имеет вид:
   $$y = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k x^k$$

   2) Тогда:
   $$y' = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k k x^{k-1}$$
   $$y'' = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k k(k-1) x^{k-2}$$

   3) Подставляем в исходное уравнение:
   $$\sum_{k = 0}^{\infty} y_k k(k-1)x^{k-2} - y_k k(k-1)x^{k-1} - 2y_k kx^{k-1} + y_k x^k = 0$$

   4) Приравнивая коэффициенты при $x^k$:
   $$y_k - k(k+1)y_{k+1} - 2(k+1)y_{k+1} + y_{k+2}(k+1)(k+2) = 0$$

   5) Рекуррентное соотношение:
   $$y_{k+2} = \frac{y_{k+1}(k+1)(k+2) - y_k}{(k+1)(k+2)}$$

   6) Два линейно независимых решения:

   Первое решение ($y_0 = 1, y_1 = 0$):
   $$y_1 = 1 - \frac{1}{2}x - \frac{1}{2}x^2 - \frac{11}{24}x^3 + \cdots$$

   Второе решение ($y_0 = 0, y_1 = 1$):
   $$y_2 = x + \frac{5}{6}x^2 + \frac{3}{4}x^3 + \cdots$$

   Таким образом, общее решение:
   $$y = c_1y_1 + c_2y_2$$
   где $c_1$ и $c_2$ — произвольные константы.
\end{solution}