\section*{Задача 1106}
Найти общее решение дифференциального уравнения:
$$y'' - xy' + xy = 0$$

\begin{solution}
1) Предположим решение в виде степенного ряда:
   $$y = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k x^k$$

2) Производные:
   $$y' = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k k x^{k-1}$$
   $$y'' = \sum_{k = 0}^{\infty} y_k k(k-1) x^{k-2}$$

3) Подставляем и приравниваем коэффициенты:
   $$y_{k+3} = \frac{y_{k+1}(k+1) - y_k}{(k+3)(k+2)}$$

4) Три линейно независимых решения:

   Первое решение ($y_0 = 1, y_1 = 0, y_2 = 0$):
   $$y_1 = 1 - \frac{1}{6}x^3 - \frac{1}{40}x^5 + \cdots$$

   Второе решение ($y_0 = 0, y_1 = 1, y_2 = 0$):
   $$y_2 = x + \frac{1}{6}x^3 - \frac{1}{12}x^4 + \frac{1}{40}x^5 + \cdots$$

   Третье решение ($y_0 = 0, y_1 = 0, y_2 = 1$):
   $$y_3 = x^2 + \frac{1}{6}x^4 - \frac{1}{40}x^5 + \cdots$$

Таким образом, общее решение:
$$y = c_1y_1 + c_2y_2 + c_3y_3$$
где $c_1$, $c_2$ и $c_3$ — произвольные константы.
\end{solution}
