\pagebreak\section*{Задача 1109}
Найти общее решение дифференциального уравнения: $$ y''' - xy'' + (x - 2)y' + y = 0 $$
\begin{solution}
    1) При $x_0 = 0 $, $ p_0(0) \neq 0 $ => $ y = \sum_{k = 0}^{\inf} y_k x^k $. \par
    2) Преобразуем: $$ \sum_{k = 0}^{\inf} \underset{k = p + 3}{k (k - 1) (k - 2) y_k x^{k - 3}} - \sum_{k = 0}^{\inf} \underset{k = p + 1}{k (k - 1) y_k x^{k -2 + 1}} + \sum_{k = 0}^{\inf} \underset{k = p}{k y_k x^{k - 1 + 1}} - 2 \sum_{k = 0}^{\inf} \underset{k = p + 1}{k y_k x^{k - 1}} + \sum_{k = 0}^{\inf} \underset{k = p}{y_k x^k} = 0 $$
    При $ x^p $ : $$ (p + 3) (p + 2) (p + 1) y_{p + 3} - (p + 1) p y_{p + 1} + p y_p - 2 (p + 1) + y_p = 0 $$
    Сократим $ (p + 1) $ : $$ (p + 3) (p + 2) y_{p + 3} - (p + 2) y_{p + 1} + y_p = 0 $$
    3) Выразим $ y $ : $$ y_{p + 3} = \frac{y_{p + 1}}{p + 3} - \frac{y_p}{(p + 3)(p + 2)} $$
    4) Построим единичную матрицу: \par
    $$\begin{array}{c ccc}
                      & 1) & 2) & 3) \\
                y_0 = & 1  & 0  & 0  \\
                y_1 = & 0  & 1  & 0  \\
                y_2 = & 0  & 0  & 1  \\
            \end{array}$$\par
    \quad1) $ y_3 = 0 - \frac{1}{6} = -\frac{1}{6} $, $ y_4 = 0 $, $ y_1 = 1 - \frac{x^3}{6} + 0 + \cdots $\par
    \quad2) $ y_3 = \frac{1}{3} - 0 = \frac{1}{3} $, $ y_4 = -\frac{1}{12} $, $ y_2 = x + \frac{x^3}{3} - \frac{x^4}{12} + \cdots $\par
    \quad3) $ y_3 = 0 $, $ y_4 = \frac{1}{4} $, $ y_3 = x^2 + \frac{x^4}{4} + \cdots $\par
    5) Таким образом общее решение: $$ y = c_1y_1 + c_2y_2 + c_3y_3 $$ где $c_1$, $c_2$ и $c_3$ - произвольные константы.

\end{solution}\pagebreak