\section*{Номер 307}

$$ y^3 - y' e^{2x} = 0 $$

\begin{solution}
    Введём замену:
    $$ y' = p \Rightarrow dy = p dx \Rightarrow dx = \frac{dy}{p} \Rightarrow dy = p dx $$

    Подставим в уравнение:
    $$ p^3 - p e^{2x} = 0 $$

    Разделим на $p$ (если $p \neq 0$):
    $$ p^2 - e^{2x} = 0 $$

    Найдём корни:
    $$ p_{1,2} = \pm e^x $$

    Тогда:
    $$ y'_{1,2} = \pm e^x \Rightarrow \frac{dy}{dx} = \pm e^x $$

    Интегрируем:
    $$ \int dy = \int \pm e^x dx $$

    $$ y = C \pm e^x $$
\end{solution}

\section*{Номер 309}

$$ (1 - x^2) dy + xy dx = 0 $$

\begin{solution}
    Разделим уравнение на $(1 - x^2) y$:
    $$ \frac{1}{y} dy = \frac{x dx}{1 - x^2} $$

    Интегрируем:
    $$ \int \frac{dy}{y} = \int \frac{x dx}{1 - x^2} $$

    Решаем:
    $$ \ln |y| = \frac{1}{2} \ln |1 - x^2| + \ln |C| $$

    $$ 2 \ln |y| = \ln |1 - x^2| + \ln |C| $$

    $$ y^2 = C (1 - x^2) $$

    Это общее решение. 

    Особые решения при $ x = \pm 1 $.
\end{solution} \pagebreak

\section*{Номер 310}

$$ y'' + 2(x - 1)y' - 2y = 0 $$

\begin{solution}
    Разделим уравнение на 2:
    $$ \frac{y''}{2} + (x - 1)y' - y = 0 $$
    Перепишем в стандартном виде:
    $$ y'' = y - (x - 1)y' $$
    Это уравнение Клеро.

    Общее решение имеет вид:
    $$ y(x, C) = \frac{C^2}{2} + (x - 1)C $$

    Введём замену:
    $$ p = y', \quad dy = p dx $$
    Тогда:
    $$ y = \frac{p^2}{2} + (x - 1)p $$

    Дифференцируем:
    $$ dy = p dp + (x - 1) dp + p dx $$
    Преобразуем:
    $$ (p + x - 1) dp = 0 $$

    Отсюда:
    $$ \int dp = 0, \quad p + x - 1 = 0 $$

    Следовательно:
    $$ p = C, \quad p = -x + 1 $$

    Тогда:
    $$ y(x) = \frac{(1 - x)^2}{2} + (x - 1)(1 - x) $$

    Итоговый результат:
    $$ y(x) = -\frac{(1 - x)^2}{2} $$
\end{solution}\pagebreak

\pagebreak