\section*{Номер 140}

$$ x^2 y' + xy + 1 = 0 $$

\begin{solution}
    Решим однородное: $x^2y' + xy = 0$

    $$ \frac{dy}{dx} + \frac{y}{x} = 0 $$  
    $$ \int \frac{dy}{y} = -\int \frac{dx}{x} $$  

    Интегрируем:  
    $$ \ln |y| = -\ln |x| + C $$  
    $$ \ln |y| + \ln |x| = C $$  
    $$ \ln |yx| = C $$  
    $$ yx = e^C $$  
    Обозначим $e^C = C_1$:  
    $$ yx = C_1 $$  
    $$ y = \frac{C_1}{x} $$  

    Подставляем в неоднородное уравнение:  
    $$ x^2 \left( \frac{C(x) \cdot x - x}{x^2} \right) + x \cdot \frac{C(x)}{x} + 1 = 0 $$  

    Упрощаем:  
    $$ C(x) \cdot x - x + C(x) + x + 1 = 0 $$  
    $$ C(x) \cdot x + C(x) + 1 = 0 $$  

    Найдём $C(x)$:  
    $$ \frac{dC}{dx} \cdot x = -1 $$  
    $$ \int dC = \int \frac{dx}{x} $$  

    Интегрируем:  
    $$ C(x) = -\ln |x| + C_1 $$  
    $$ y = -\ln |x| + C_1 $$  

    Общее решение:  
    $$ xy = C - \ln |x| $$  
    Особых решений нет.  
\end{solution}\pagebreak

\section*{Номер 149}

$$ y' = \dfrac{y}{3x - y^2} $$

\begin{solution}
    $$ y = y' \cdot (3x - y^2) $$

    $$ \frac{dx}{dy} = \frac{y}{3x - y^2} $$  
    Уравнение имеет вид линейного относительно $x$:  
    $$ x' + P(y)x = Q(y) $$  

    Решим как однородное:  
    $$ x = y^z $$  
    $$ \frac{dx}{dy} = 3 \frac{x}{y} $$  

    Интегрируем:  
    $$ \int \frac{dx}{3x} = \int \frac{dy}{y} $$  
    $$ \frac{1}{3} \ln |x| = \ln |y| + C $$  
    $$ e^{\frac{1}{3} \ln |x|} = e^{\ln |y| + C} $$  
    $$ |x| = y^3 e^C $$  

    Обозначим $C_1 = e^C$:  
    $$ x = y^3 C_1 $$  

    Теперь найдём $C(y)$:  
    $$ 3y^2 C(x) + y^3 C'(x) = 3 \cdot y^4 C(x) - y $$  
    Разделим на $y^3$:  
    $$ C'(x) = -y $$  
    Интегрируем:  
    $$ C(x) = -\frac{1}{4} y^4 + C_1 $$  
    $$ x = y^3 \left( -\frac{1}{4} y^4 + C_1 \right) $$  
    $$ x = y^2 - \frac{1}{4} y^5 + C y^3 $$  

    \textbf{Общее решение:}  
    $$ x = y^2 + y^3 C $$  
    Особых решений нет.  
\end{solution}\pagebreak

\section*{Номер 155}

$$ xy dy = (y^2 + x) dx $$

\begin{solution}
    $$ \dfrac{dy}{dx} = \dfrac{y^2 + x}{xy} \Rightarrow y' = \dfrac{y^2 + x}{xy} $$
    $$ x \cdot y' = y + x \cdot y^{-1}, n = -1 \leftarrow \text{уравнение Бернулли} $$
    Замена $z = \dfrac{1}{y^{n - 1}} \Rightarrow z = \dfrac{1}{y^{-2}} = y^2 \Rightarrow y = \sqrt{z}$, $ dz = 2y dy \Rightarrow dy = \dfrac{dz}{2 \sqrt{z}}$ \par
    $$ x \cdot \dfrac{dy}{dx} = y + \dfrac{x}{y} \rightarrow \dfrac{x}{dx} \cdot \dfrac{dz}{2 \sqrt{z}} = \sqrt{z} + \dfrac{x}{\sqrt{z}} $$
    $$ x \cdot z' = 2z + 2x $$
    Замена $t = \dfrac{z}{x} \Rightarrow z = tx \Rightarrow z' = t + xt'$ \par
    $$ \int \dfrac{dt}{t + 2} = \int \dfrac{dx}{x} $$
    $$ \ln |t + 2| = \ln |x| + C $$
    $$ |t + 2| = |x| \cdot e^C $$
    Обратная замена $\dfrac{z}{x} + z = C x \rightarrow y^2 = Cx^2 - 2x$ - общее решение. 

\end{solution}\pagebreak